let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el órgano principal del sistema digestivo humano?",
    answer: "El estómago",
    options: [
      "El cerebro",
      "El intestino delgado",
      "El estómago",
      "El hígado"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Cuál es la función principal del sistema digestivo?",
    answer: "Procesar los alimentos y absorber los nutrientes",
    options: [
      "Producir hormonas",
      "Controlar la temperatura corporal",
      "Procesar los alimentos y absorber los nutrientes",
      "Regular la presión arterial"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es el órgano encargado de descomponer los alimentos en el sistema digestivo?",
    answer: "El estómago",
    options: [
      "El hígado",
      "El intestino grueso",
      "El estómago",
      "El páncreas"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Qué órgano produce la bilis en el sistema digestivo?",
    answer: "El hígado",
    options: [
      "El estómago",
      "El intestino delgado",
      "El hígado",
      "El páncreas"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Cuál es la función de los intestinos en el sistema digestivo?",
    answer: "Absorber los nutrientes de los alimentos",
    options: [
      "Descomponer los alimentos",
      "Producir enzimas digestivas",
      "Absorber los nutrientes de los alimentos",
      "Eliminar los desechos"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué enzima descompone los carbohidratos en el sistema digestivo?",
    answer: "Amilasa",
    options: [
      "Lipasa",
      "Amilasa",
      "Pepsina",
      "Tripsina"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Cuál es la función del intestino delgado en el sistema digestivo?",
    answer: "Absorber nutrientes a través de las vellosidades intestinales",
    options: [
      "Producir bilis",
      "Descomponer proteínas",
      "Absorber nutrientes a través de las vellosidades intestinales",
      "Almacenar alimentos digeridos"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Dónde se almacenan y concentran los desechos sólidos en el sistema digestivo antes de ser eliminados?",
    answer: "El colon",
    options: [
      "El recto",
      "El colon",
      "El apéndice",
      "El ano"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué función cumple el páncreas en el sistema digestivo?",
    answer: "Secretar enzimas digestivas y hormonas como la insulina",
    options: [
      "Producir bilis",
      "Almacenar nutrientes",
      "Secretar enzimas digestivas y hormonas como la insulina",
      "Absorber agua"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es la vesícula biliar y cuál es su función en el sistema digestivo?",
    answer: "Un órgano que almacena y libera bilis para ayudar en la digestión de las grasas",
    options: [
      "Un órgano que almacena y libera bilis para ayudar en la digestión de las grasas",
      "Un saco para almacenar agua",
      "Un órgano que produce enzimas digestivas",
      "Un conducto que transporta nutrientes hacia el intestino grueso"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Qué es la acidez gástrica y cuál es su función en el sistema digestivo?",
    answer: "Un fluido ácido producido por el estómago para descomponer los alimentos",
    options: [
      "Un líquido alcalino producido por el páncreas",
      "Un fluido ácido producido por el hígado",
      "Un fluido ácido producido por el estómago para descomponer los alimentos",
      "Un compuesto químico enzimático"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Qué órgano produce insulina y glucagón en el sistema digestivo?",
    answer: "El páncreas",
    options: [
      "El hígado",
      "El estómago",
      "El intestino delgado",
      "El páncreas"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "¿Cuál es la función de la saliva en el proceso de digestión?",
    answer: "Comenzar la descomposición de los carbohidratos a través de la acción de la amilasa",
    options: [
      "Neutralizar el ácido gástrico",
      "Ayudar en la absorción de nutrientes",
      "Comenzar la descomposición de los carbohidratos a través de la acción de la amilasa",
      "Producir bilis"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "¿Qué órgano almacena glucógeno y regula los niveles de azúcar en sangre en el sistema digestivo?",
    answer: "El hígado",
    options: [
      "El páncreas",
      "El bazo",
      "El intestino delgado",
      "El hígado"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Qué son las vellosidades intestinales y cuál es su función en el sistema digestivo?",
    answer: "Pequeñas proyecciones en el revestimiento del intestino delgado que aumentan la superficie de absorción de nutrientes",
    options: [
      "Órganos de almacenamiento de nutrientes",
      "Pequeñas proyecciones en el revestimiento del intestino delgado que aumentan la superficie de absorción de nutrientes",
      "Órganos de producción de enzimas",
      "Estructuras de desecho"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Cuál es la función de la mucosa gástrica en el sistema digestivo?",
    answer: "Proteger el revestimiento del estómago de la acidez y las enzimas digestivas",
    options: [
      "Descomponer las proteínas",
      "Producir hormonas digestivas",
      "Proteger el revestimiento del estómago de la acidez y las enzimas digestivas",
      "Absorber agua"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Qué función cumple el esfínter esofágico en el sistema digestivo?",
    answer: "Controlar el paso de alimentos desde el esófago hacia el estómago",
    options: [
      "Descomponer los carbohidratos",
      "Producir bilis",
      "Controlar el paso de alimentos desde el esófago hacia el estómago",
      "Absorber nutrientes"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Qué son las enzimas digestivas y cuál es su papel en el sistema digestivo?",
    answer: "Proteínas que ayudan a descomponer los alimentos en moléculas más pequeñas para su absorción",
    options: [
      "Hormonas que regulan el apetito",
      "Vitaminas esenciales para la digestión",
      "Proteínas que ayudan a descomponer los alimentos en moléculas más pequeñas para su absorción",
      "Ácidos que neutralizan la acidez gástrica"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "¿Qué función cumple el apéndice en el sistema digestivo?",
    answer: "Aunque no se conoce con certeza, se cree que puede estar relacionado con el sistema inmunológico",
    options: [
      "Producir bilis",
      "Almacenar nutrientes",
      "Aunque no se conoce con certeza, se cree que puede estar relacionado con el sistema inmunológico",
      "Descomponer proteínas"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "¿Qué es la enfermedad celíaca?",
    answer: "Una afección en la que el sistema inmunológico reacciona negativamente al gluten, dañando el revestimiento del intestino delgado",
    options: [
      "Una afección en la que el sistema inmunológico reacciona negativamente al gluten, dañando el revestimiento del intestino delgado",
      "Un trastorno del sistema nervioso relacionado con la digestión",
      "Una enfermedad viral que afecta al tracto digestivo",
      "Una condición autoinmune que ataca el hígado"
    ]
  }
];
